《**BALDR FORCE EXE
RESOLUTION**》是由[戲畫的遊戲](../Page/戲畫_\(遊戲品牌\).md "wikilink")《[BALDR
FORCE](../Page/BALDR_FORCE.md "wikilink")》改編的[OVA作品](../Page/OVA.md "wikilink")，由[SATELIGHT製做](../Page/SATELIGHT.md "wikilink")，於2006年到2007年期間共發售四集。

## 故事簡介

在超高度文明的近未來，[電腦的運算能力已經可以模擬出人類的](../Page/電腦.md "wikilink")[五感](../Page/五感.md "wikilink")，更可以直接進入網絡世界。大廈、食物、感覺等也是由[電腦程式寫成](../Page/電腦程式.md "wikilink")。主角相馬透是[駭客集團](../Page/駭客.md "wikilink")「草原之狼」的成員之一，使用戰鬥用工具「」以駭客的身份生活。在「草原之狼」解散前的最後一次駭客活動中，闖入軍方和恐怖組織之間的戰鬥，透的好友野野村優哉更因而死亡，透就此發誓報仇……

## 登場角色

### 草原之狼（Steppen WOLF）

  -
    本作主角，失去了八年前的記憶。「草原之狼」的王牌，擅長操作，與好友優哉的組合在駭客界中十分知名。
  -
    透的[青梅竹馬](../Page/青梅竹馬.md "wikilink")，父親因交通意外死後加入「草原之狼」，負責對沒入後的成員的支援。優哉死後被挖角入V.S.S，不擅於操作的她卻因某些原因而升職至V.S.S中最精銳的α部隊。
  -
    透的好友，「草原之狼」的隊長。因為不想「草原之狼」落至劊客之名而被捕的收場而提出解散。但在解散前的紀念駭客活動中被軍方誤殺。
  -
    「草原之狼」成員之一。優哉死後被捕監禁，其後恐怖組織「飛刀」襲擊監禁所並救出彰，之後彰更成為了飛刀的成員。

### 國連軍治安維持局（FLAK）

  -
    情報管理係第一小隊的支援員，外表上不像軍人。
  -
    情報管理係第一小隊的駕駛員，對人冷酷而且經常孤獨一人。在戰鬥時經常獨自行動，對恐怖組織持有極強的恨意。
  -
    情報管理係第一小隊的駕駛員，處事樂觀。
  -
    情報管理係第一小隊的駕駛員，經常胡亂結交女性並與之交往。
  -
    情報管理係第一小隊隊長，經驗豐厚。
  -
    治安維持局長官，極度好色。因為曾經被降職而對上司不滿。

### 飛刀

  -
    反晶片主義同盟武裝恐怖組織中實力最大的「飛刀」的領袖，組織中人望甚高。經常強調「認識真相永遠也是痛苦的事」。
  -
    「飛刀」的支援員，穿著[旗袍](../Page/旗袍.md "wikilink")，十分受組織的人們歡迎，亦精通中國武術，能夠一擊打昏別人。在OVA中被大改設定，和原作遊戲完全不同，幾乎變了另一個人（詳見下述[與原作不同之處](../Page/#與原作不同之處.md "wikilink")）。
  -
    「飛刀」的主要戰鬥人員，以殺戮為樂。為人極度殘忍，自稱擅長折磨人到半死不活的狀態。

### 其他

  -
    民間警備公司V.S.S的最高經營責任者兼社長，年齡意外地輕，看上去還沒有到三十歲。
  -
    一年前開始與「草原之狼」共同行動，技術極高的駭客。只在網絡和草原之狼來往，從來沒有露面，說話也是用電子聲音。但看起來似乎是個不成熟的小孩。
  -
    於網絡空間出現，傳說中的電子體幽霊。看上去只是個普通的少女，謠傳見到她的人都會失蹤。真實身分是透的妹妹。
  -
    於網絡空間出現，傳說中的怪物、最終兵器。被謎團包圍的巨型神秘黑球。

## 工作人員

  - 監督：（原為\[1\]\[2\]\[3\]）
  - 人物設定：山崎秀樹（原為原由美子）
  - 音響監督：[明田川仁](../Page/明田川仁.md "wikilink")
  - 音響制作：Magic Kapsel
  - 音樂：[渡邊剛](../Page/渡邊剛.md "wikilink")
  - 音樂制作：
  - 動畫制作：[SATELIGHT](../Page/SATELIGHT.md "wikilink")
  - 製作人：上田耕行、中山信宏、小林正樹、根岸悟、室谷陽平、斎藤正明
  - 製作：B.E.R.Committee（ジェネオンエンタテインメント、トライネットエンタテインメント、日本出版販売、クレイ）

## 主題曲

  - 片頭曲「Face of Fact -Resolution Ver.-」
    作詞：KOTOKO，作曲：C.G Mix，編曲：C.G
    Mix，歌：[KOTOKO](../Page/KOTOKO.md "wikilink")
  - 片尾曲「Undelete」
    作詞：川田麻美，作曲：中澤伴行，編曲：中澤伴行、井內舞子，歌：[川田真美](../Page/川田真美.md "wikilink")

## 集數列表

第一集原預定於2006年4月28日發售，然而製作因「保證質量」和之後的「方向性修正」的原因\[4\]\[5\]，曾四度延期發售（4月28日→7月21日→9月8日→9月27日→11月10日\[6\]）。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>劇本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作画監督</p></th>
<th><p>發售日</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td></td>
<td><p>佐藤和治</p></td>
<td><p>田中タカユキ<br />
安田賢司</p></td>
<td><p>田中タカユキ<br />
松田清</p></td>
<td><p>山崎ヒデキ<br />
関口雅浩<br />
<a href="../Page/神戶洋行.md" title="wikilink">神戶洋行</a></p></td>
<td><p>2006年11月10日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td></td>
<td><p>田中タカユキ<br />
福岡康孝</p></td>
<td><p><a href="../Page/小寺勝之.md" title="wikilink">こでらかつゆき</a><br />
田中タカユキ<br />
赤根和樹</p></td>
<td><p>三浦和也</p></td>
<td><p>松本卓也</p></td>
<td><p>2006年12月8日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/浅川美也.md" title="wikilink">浅川美也</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金澤洪充.md" title="wikilink">金澤洪充</a></p></td>
<td><p>井元一彰</p></td>
<td><p>2007年2月9日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td></td>
<td><p>田中タカユキ<br />
赤根和樹</p></td>
<td><p>田中タカユキ</p></td>
<td><p>山崎ヒデキ<br />
松本卓也</p></td>
<td><p>2007年4月4日</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 關聯產品

  - 資料CD「BALDR FORCE EXE RESOLUTION」

<!-- end list -->

  -
    於2005年12月29日、30日的[C69發售](../Page/Comic_Market.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [電話卡](../Page/電話卡.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    於C69發售。

<!-- end list -->

  - 主題曲CD「Face Of Fact-Resolution Ver.-」

<!-- end list -->

  -
    2006年3月1日發售附送「BALDR FORCE EXE」卡一張（共五種）

## 評價

  - 因長達大半年的多次延期，曾被稱為「跳票之王」、「2006年跳票最凶猛的動畫」、「難產作」\[7\]\[8\]\[9\]。然而延期卻沒有令品質提升，人物走形甚至被批評為「邪神（嚴重走形）」\[10\]\[11\]。

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

  - [eg新聞 - OVA「BALDR FORCE EXE
    RESOLUTION」錄音取材](https://web.archive.org/web/20070707020816/http://eg.nttpub.co.jp/news/20061107_06.html)

  - [BALDR FORCE EXE RESOLUTION |
    INFO](https://web.archive.org/web/20070703154004/http://www.trinet-ent.com/baldrforce/info.html)

  - [Baldr Force:
    Walkthrough](http://www.supercheats.com/pc/walkthroughs/baldrforce-walkthrough01.txt)

</div>

## 外部連結

  - [BALDR FORCE EXE
    RESOLUTION](https://web.archive.org/web/20080721020049/http://www.trinet-ent.com/baldrforce/)（OVA版官網）
  - [Perfect
    Choice作品介紹](https://web.archive.org/web/20070629223007/http://www.ppvj.co.jp/anime/0706baldrforce/index.html)
  - [戲畫](http://www.web-giga.com/)
  - [ALCHEMIST](https://web.archive.org/web/20160401061216/http://alchemist-net.co.jp/)

[ja:BALDR FORCE\#OVA](../Page/ja:BALDR_FORCE#OVA.md "wikilink")

[Category:2006年日本OVA動畫](../Category/2006年日本OVA動畫.md "wikilink")
[Category:机器人动画](../Category/机器人动画.md "wikilink")
[Category:BALDR系列](../Category/BALDR系列.md "wikilink")
[Category:SATELIGHT](../Category/SATELIGHT.md "wikilink")

1.  [太平洋游戏网 - 年度跳票作《BALDR FORCE EXE
    RESOLUTION》发售DVD](http://www.pcgames.com.cn/cartoon/dvdzone/dvd/0611/834418.html)


2.  [GENEON ENTERTAINMENT - BALDR FORCE EXE RESOLUTION 01 First
    Contact](http://www.yodobashi.com/enjoy/more/i/cat_1107_251_750_8057327/50704946.html)

3.  [太平洋游戏网 - 在18禁与全年龄中挣扎？《BALDR FORCE EXE
    RESOLUTION》方向性修正](http://www.pcgames.com.cn/cartoon/dvdzone/ova/0606/798205.html)


4.
5.
6.
7.
8.
9.  [太平洋游戏网 - 期待邪神再临?《BALDR FORCE EXE
    RESOLUTION》第三卷](http://www.pcgames.com.cn/cartoon/dvdzone/ova/0701/858381.html)


10.
11. [太平洋游戏网 - 不完美终结?《BALDR FORCE EXE
    RESOLUTION》最终卷](http://www.pcgames.com.cn/cartoon/dvdzone/ova/0703/869017.html)